Kaebas Holstre mõisa walitseja Hain Henno ja kroonu metsawaht Hans Leppik päris maeapidaja Johann Luik peäle et see Holstre mõisa metsast 3 kuuse palki a 4 sülda pitk ning 7 tolli ladu jäme warastanud olla; ka olewat Johann Luik palgi warastamise juures mõisa walitsuse asemiku Hans Lilli sõimanud.
Johann Luik ette kutsutud wastab selles puuduwa küsimise peäle, et tema need mõisa walitsusest ette antud 3 palki kül Wiisu palu peält Holstre mõisa metsast warastanud olla, ka tunnistab tema ise et ta Hans Lilli wastu nautuke ropp olnud.
Astusid ära.
Kui nüüd need Johann Luigast warastatud palgide otsast leigatud tükkid hilja aea eest mõisa metsast leitud wärske kannudega ühte sünnivad Johann Luik juba ka iseennast palgi warga tunnistas olema sellepärast sai
Mõistetud:
Johann Luik peab Holstre kogukonna waeste laeka heaks 3 rubl. trahwi maksma ning need temast warastatud palgid mõisa tooma peäle selle peab tema oma warandusega selle eest wastama, et kui Kõrge kroonu selle metsa ära hääwitamise eest kahju tasumist nõudma peaks, et see ära tasutud saab.
See eespool seiswa mõistus sai kohtu käiatele kuulutud.
Eesistnik J. Hansen
Kõrwalistnikud J. Ainson
                          J. Tomson
                         M. Tukk
                         Andres Uint
